\subsection{Interpretação Geométrica do Produto Vetorial}

  O volume do paralelepípedo é dado pela área da base,
  multiplicado pela altura (com sinal).
  A altura com sinal nada mais é do que o produto interno do \emph{``terceiro vetor''}
  com o vetor unitário normal à base,
  com sentido adequado.
  Ou seja,
  \begin{align*}
    \innerproduct{(\vector{v} \times \vector{w})}{\vector{u}}
    &=
    \determinantop(\vector{u}, \vector{v}, \vector{w})
    \\
    &=
    A(\vector{v}, \vector{w})
    P_{\vector{v} \times \vector{w}}(\vector{u}),
  \end{align*}
  onde
  $A(\vector{v}, \vector{w})$
  é a área do paralelogramo de lados $\vector{v}$ e $\vector{w}$.

  Sendo assim,
  o valor de
  $\norm{\vector{v} \times \vector{w}}$
  corresponde à \emph{área da base}.
  Ou seja,
  a área do \emph{paralelogramo}
  de lados $\vector{v}$ e $\vector{w}$.
  Por outro lado,
  $\abs{P_{\vector{v} \times \vector{w}}(\vector{u})}$
  é a \emph{altura}.
  Ou seja,
  a projeção de $\vector{u}$ na direção ortogonal à \emph{base}.
  O sentido de $\vector{v} \times \vector{w}$
  aponta para o lado do plano que corresponde a \emph{volumes positivos}.
  Do outro lado do plano,
  temos os \emph{volumes negativos}.

  \nftikzpic{01/05/04/figs/cross_product_geometric_interpretation.tikz}
